【是蛋遊】去唔到旅行之我愛香港 -- 深水埗篇

深水埗，一個最多基層嘅社區，被認為係「貼地而又多姿多彩」，吃喝玩樂都包羅萬有。除咗為人熟悉嘅鴨寮街鐵皮屋、集體回憶嘅西九龍中心之外，深水埗哩個老區仲有咩值得發掘呢？LET’S GO ⇢

｜ 第1站：開胃醒神番茄午餐

食飽先開始行程！中午太陽曬得猛烈，食返啲酸酸甜甜嘅開胃醒神就最適合。「番茄師兄」嘅湯底係以大量蕃茄熬製而成，酸中帶甜，而且配料風味仲有港式、日式之分。同樣百般滋味。加埋個支樽仔奶茶就PERFECT池喇！

｜ 第2站：100個香港人的傷痛故事

由創傷同學會舉辦嘅「一白故事」展覽 ，展示出藝術家「含蓄」嘅繪本，當中包括了100個香港人嘅故事。每本都以空白作封面，而繪本內嘅人物都戴住面罩，冇任何特徵，就好似一個又一個匿名故事，但細味途中，你或會發現似層相識，甚至勾起歷歷在目嘅傷痛。

｜ 第3站：淨化心靈 重拾閱讀滋味

你幾耐冇好好睇完一本書呢？電子書嘅出現令在業嘅大家都遺忘咗紙張同書藉嘅力量。長困於網絡世界，不如嘗試重回書店，重拾讀書嘅滋味。「一拳書館」提供閞讀空間與眾共樂，共享睇書嘅樂趣。哩到有好多公共圖書館借唔到、誠品冇上架嘅小眾書藉。唔知哩啲滄海遺珠，會唔會係你嘅啟蒙老師呢？

如果你21/11(六)到訪，建議晚上7點前往，順便欣賞《社區反送中前進》放映會。費用全免，但須預先報名。

｜ 第4站：細看香港公屋文化歷史

美荷樓係首八座石硤尾徙置大廈之一，標誌住香港公共房屋政策的開端，亦見證香港公屋嘅政策同巿民居住環境嘅變化。活化計劃保留咗「H」型嘅徙置大廈設計，打卡之外，亦可以嚟了解香港早期公屋特色、歷史、文化，以及人文價值。

｜ 第5站：暫別鬧市 靜看日落

深水埗哩個人煙稠密，其實蘊藏一個奇妙嘅小山丘。拾級而上10分鐘就到達，可以俯瞰人來人往嘅深水埗同石硤尾公共屋邨，亦可眺望昂船洲大橋。景色雖然冇高山上嘅清幽，但有種暫別鬧市嘅感覺，享受片刻寧靜。

｜ 第6站：晚餐
晚餐方面，搜羅咗3間推介：
i．平民價高質素 日本料理

價錢親民，而且物超所值，絕對係CP值高呪日式料理店。除咗刺身、壽司，定食、燒物，仲有石板燒、爐端燒，仲不時有限定放題，一應俱全！千之味九龍、新界合共有5間分店，亦有網上訂購外賣服務。無論你住港、九、新界，都可以食到美味壽司喇！

ii．醉愛車仔麵

唔係阿蛋MK仔打錯字，而係佢地嘅醉物真係非常出色，令人想再三回味。有興趣可以睇返之前嘅文章。

iii．盞鬼FUSHION素食

之前介紹過佢地令人驚喜嘅地方同特式賣點。有興趣可以睇返之前嘅文章。提提大家：每間分店嘅menu都唔同，而且會定期轉換，可以先上網站睇咗餐牌先。

｜ 第7站：行程完滿 肚仔圓滿

要圓滿咁結束行程，當然要食埋甜品啦！深水埗名物就之一嘅康端芋圓，無論熱食定凍食，配咩糖水底都咁煙韌彈牙。天氣涼涼地，阿蛋推介大家「暖胃薑汁配芋圓」同「桂棗雲耳湯底配芋圓」，食完包你暖笠笠！

*講起深水埗, 仲有呢期既《夜香．鴛鴦．深水埗》好需要大家既g持
請大家都好似g持樓豬咁支持《夜香．鴛鴦．深水埗》

放假終於可以輕鬆放假 唔需要再睇藍媒新假期fc黎fc去

名稱 新假期周刊 Weekend Weekly
所屬公司 英皇集團 Emperor Group
立場 藍色商家
資料來源 NeoGuide

上一個post有巴打提醒我話上年612新假期有份叫人出去野餐
所以大家自行定性啦
樓豬本人無睇開新假期, 就剩係知英皇好似呢段字咁藍到發黑姐

---------------------------------------------------------------------------------------------

經過各位既努力, 我地上一個post又上到熱門仲要1001埋啦, follower方面都有明顯既增長, 衷心多謝大家既幫忙(同新假期既差距由一開始880倍拉近到而家54倍左右)

關於目標方面：
永恆既目標就係希望大家放假可以輕鬆放唔洗再同架fc鬥咁耐
整合衣食住行各方面既資訊俾大家, 直到光復到香港為止

細分既話：
呢個post要上熱門！俾更加多連登仔睇到(已達成次數: 2次)
其次係IG 10K追蹤, 就可以由story連結去網站方便大家睇文 (仍欠: 400位連登仔)
最後就當然係超越新假期

而家就 FOLLW + SHARE
instagram:
website:
facebook:

wow 吸引 推

幫推

正

I love Hong Kong

又係你, 好熟口面喎你

又要幫你個傻鳩推

飛已買

我想推表哥

唔該你囉傻鳩

有冇follow到先

做得好

不過聽講個展覽排到hihi

followed 支持

我又想加入

排咪排驚閪

男神王宗堯

緊係有

加埋我呀

愛你

大混戰

怕痛

放心啦唔痛架.........

自己個post自己推

闊過西隧了

推你車

早去排少陣

免收費通道

第一次小小痛

年終慳唔少

收你茶介+1

濕濕碎沒問題

幫個傻閪樓g推

仲尼m底

我淆

唔想知

渣ga

自己推

咁你係咩

佢係想被你m

明s啦下嘛

推呀推

需要咁多位大佬落力推

講得好

買飛睇戲

好撚吸引
推

多謝g持, follow左未先

買飛睇戲

FOLLOW EGGIES

推車咁樣推

好撚煩呀你

Push

嫌棄?

唔敢

旅遊台推唔推得起架

推

努力啲可能得

靚推

再推再推跑數狗

靚推 有冇follow先

Sure

高汁po

follow左啦梗係
求介紹下返工區
中環 九龍灣 觀塘呢d

而家有南丫島, 慢慢會再加

熱門左啦原來

push

I LOVE HK

你地好叻

推高少少先啦再

深水埗最貼地

好有心啊聽日WEEKEND可以去返轉
多謝你啊～

食嘢又平

係咪跟足先!

記得買埋戲飛支持本土電影

約女睇戲

次序唔同得唔得先

你搵到女陪你去睇, 大佬請你睇又點話

想約你hehe

當然
打左卡tag返我地

我想約你喎表哥

三人行必有我師

冇女

感情台R個絲打陪你去

好衰嫁

我想錫返你

仲尼要仔

GAY

大家唔好糾纏721，係兩派人士的衝突，雙方勢均力敵旗鼓相當

我有target 了

要女要女

WHO

細細粒上晝班既

push支持生活化本土遊

有冇相

祝ching 長買長有

冇
同佢講個一次野
未見過除罩相

唔係掛小心中伏喎

canvas 佢有icon 唔伏

有icon都可以p圖架喎

證件相feel
唔會伏既

熱3

9733

要人要人

可能follower唔算快 成班偽毒出曬街

再推

押韻

支持

繼續加油

我才子

多謝多謝

19 才子

推快啲

我唔要一個人推

推呀

幾時爆post 呀

推呀推 推出去

推多三下

2046

HK love you

你可以推樓豬

今晚之前就好爆

推推推

死開啦蝙蝠

推咗佢幾晚攰了

呢個目標好癲

加油

你定佢攰

我地都攰

大支嘢

我補上

自己打飛機

Pish

我得一隻手推得好慢

你出手啦

第一次

咁第二隻手做梗咩

好啦交比我啦

爽.... 啊

在心中

熱2

舒唔舒服

幫你出多次

睇波不賭波，留力支援各位手足

我唔得喇

後生仔喎

要補補

飲湯

謝幫推

今晚都仲係好熱

濕曬

推呀！

還我冬天

多謝

冇興趣去

你做乜興恰恰就真

巴打想去邊

咁下次寫個啱你口味既

推梗你

有冇啲深水埗獨有嘅黃色小店
蕃茄師兄同千之味其他區都有

蕃茄師兄麻麻地
不過呢d 類型幾好

個間車仔麵呢
利申食過好幾次 打手

饗 車仔麵幾好食

我係覺得太多人

樓g同意

元朗個間
元朗廣場個邊

大西北好遠

深水埗好遠

元朗嗰幾間都好食

天一間意粉好食

北江幾間好好食

天澤商場地下間零食店好抵買
人又好

睇左一白故事展
今個星期六日最後一日 建議大家有興趣既12點前好去排隊
平日去都至少要等一個鐘
同埋個展覽都值得預多少少時間去睇

不如寫篇投稿啦

Pushhhh

排好耐

要去實地調查下先

gogogo！

留名

去西貢啦 深水埗諗到都唔開胃

下次介紹

9956 了
44 個

一推

二推

三推

想要唔同區嘅一日遊

俾啲時間 一定有

大西北一日遊

10K達成

跟住個plan行 咁就一日 爽

唔洗推了

聽日後日仲要最後 應該仲多人

準備個個地方都整返篇

未超越新假期喎

你同樓主打個車輪先

咁繼續推

樓豬嚟

lm

個行程好似幾正

出深水埗一定買生隆餅家返屋企食

留言啦

我都好中意深水埗
之前每次係連登見到有咩最窮最低質地區一定有深水埗份 以為連登無人中意呢區

我愛全香港

今日就跟呢個行程行下

晨推

唔錯